嘉諾撒校長 涉干預家教會選舉 教育局指做法「值得商榷」交執法部門跟進

【暗黑校園】
【本報訊】九龍城名校嘉諾撒聖家學校疑爆選舉舞弊醜聞！該校校長何佩芳被指去年在家長教師會（家教會）選舉中，親邀屬意家長在提名期完結後才參選，並要求老師投票給特定候選人，以免具教師背景的家長躋身家教會執委之列。據悉，教育局經調查後認為何的做法「值得商榷」，已轉交執法部門跟進。廉政公署拒評論事件。有律師認為校長的行為或構成公職人員行為失當。
記者：羅智堅
該校去年10月舉行家教會常委換屆選舉，根據該校家教會會章，當日出席家教會周年大會的家長及老師，均有權投票選出七名家長常委。校長何佩芳被投訴，利用職權干預選舉。
投訴人向《蘋果》透露，家教會去年9月10日至27日提名期收到七名家長報名參選，包括一名任職中學教師的家長。何佩芳被指在提名期完結後約一周，親自致電邀請另一名四年級家長參選，候選人數最終增至八人。投訴人解釋，何擔心該名現職教師的家長成為家教會常委，甚至家長校董，「佢好驚嗰位家長熟悉學校運作，到時會『抽秤』佢」。何至今仍未向家教會成員或老師交代為何要親自邀請該名四年級家長參選。
為求讓該名任職教師的家長落選，何佩芳被指「發功」向老師箍票。投訴人指出，何在家教會選舉當日，吩咐兩名主任級教職員到教員室，下令教師投票給校長屬意的七位候選人。雖然投票不記名，但許多老師憂慮若不順從校長命令會遭刁難，只好屈服。當日共有約34名教師及38名家長出席大會，即何的命令足以影響當日近半數人的投票意向，上述具教師背景的家長最終敗選。當時新任家教會主席事後雖有質疑校長的處理手法，但何表明拒絕重選。

""「山寨王」豈止一個！
九龍城小學都有。。。
這十數年來曾有多人（包括我自己）向教育局投訴嘉XX聖家學校何校長有很多地方處事不公及言行舉指非常有問題，她常常令人感到焦慮不安及情緒不穩。但最後事件總是不了了之！每次何校長收到投訴時總會逃避和不處理學校職務還擺出一副輕率的樣子，到事件完結後她又故態復萌、變本加厲，令教職員精神緊張及情緒不穩。
真的要「以死控訴」？
才會有人理會？
（一）何校長經常黑口黑面、無理取鬧、亂發脾氣，時常無故責罵工友及職工。令她們身心軀疲、精神緊張。工友及職工為保飯碗，只可以啞忍。
（二）何校長經常在背後講老師是非、挑撥離間、分化老師，令老師們分黨分派，十足一盆散沙。何校長為人欺善怕惡，分工十分不公平。往往惡的老師被編排的工作都十分輕鬆，還對於那些「自己友」特別照顧，縱容「自己友」終日悠手好閒。令有心想做好教育（無論年資深淺）的老師氣餒、憤怒、還感到十分困擾及無助，因為何校長十分記仇，會找機會向老師施壓。（但可以怎樣？為保飯碗，大家不敢發聲，亦只有啞忍）！有多位老師也是支持不住被她日日叫入房鬧，所以遲職。
（三）何校長一直不尊重和不信任老師，開會時常常拍枱，當眾講粗鄙說話；常以：「鬼唔知阿媽係女人、扒街、你去死啦！...等」字句回覆。何校長又經常忘記事情，需要教職員提醒/轉達；但當被提醒/轉達時，她經常以不滿及仇敵的態度回應/指罵。令教職員感覺極難受！
（四）何校長的老公大部分的星期六、日都會在學校出現。她老公總是只穿着白色背心底衫在校內指手劃腳地監督女工友工作。很多時候一整天都坐在校長室裡，還關了門，老師若有事找她都不能進入校長室。本校是一間女校，教職員及工友大部分均為女士，非常不方便！
（五）每次收到家長給學校的投訴信，她都不願處理，只收藏起來和敷衍家長，待事情淡化後，便不了了之！當收到家長給教育局的投訴信後，何校長總會在老師面前大發雷霆、歇斯底里，像潑婦罵街的指責家長投訴她。
（六）18-19年度家長教師會選舉，何校長在截止報名後致電一名四年級家長，並邀請她參與選舉，而她也在今屆當選（其實當時已經有足夠7名家長參選，並可自動當選），因何校長不喜歡一名一年級的家長（他在中學任教，校長曾說過，不可以讓他進入家教會）。何校長在選舉當日吩咐兩位中層主任到兩個教員室，要求教師們投票給1-7號家長。（當日有 8 位家長參選，而8號家長便是那位一年級的家長）。
** 何校長已向教育局承認 有做過以上的事情！但教育局沒有再採取行動！這不是控制賽果嗎？這不是選舉舞弊嗎？難道可以隻手遮天？這事情若發生在立法會/區議會選舉上,香港會大亂嗎？教育者不是要「以身作則」嗎？何校長這樣的行為如何教導學生？如何帶領學校？她配得上「為人師表」嗎？""
來源: 老師心聲